\input{../preamble}

\setphysstyle{ГЦФО--10}{}{Кинематика}

\begin{document}\repeattask[1]{ 


\task{
	Частица, покинув источник, пролетает с постоянной скоростью расстояние $L$, а затем тормозится с ускорением $a$. При какой скорости частицы время движения от ее вылета до остановки будет наименьшим?}



\taskpic{
	По биллиардному столу со сторонами $a$ и $b$ пускают шар от середины стороны $b$. Под каким углом к борту стола должен начать двигаться шар, чтобы вернуться в ту же точку, из которой он начал свое движение?}{
	\begin{tikzpicture}[scale=1.2]
	\draw [very thick] (0,0) rectangle (2,1);
	\foreach \x in {0,1,2}
	\filldraw [thick, fill=white] (\x,0) circle (0.05) (\x,1) circle (0.05);
	\draw [blue] (1, 1.2) node {$b$} (0.2,.5) node {$a$};
	\filldraw  (1,.1)circle(.03);
	\draw [->] (1,.1)--++(40:.5);
	\end{tikzpicture}
}



\task{	
	Вдоль длинной дороги через промежутки длиной $L$ стоят одинаковые светофоры. На светофоре по очереди загорается красный и зеленый свет, каждый свет горит некоторое время $\tau$. На каждом светофоре красный свет включается в тот момент, когда на соседнем включается зеленый. При каких значениях $\tau$ машины могут ехать со скоростью $V$ безостановочно?}

	

\task{
	Заяц бежит по прямой дорожке с постоянной скоростью. Затаившийся у дорожки Волк заметил Зайца на расстоянии $L$. Погнавшись за Зайцем, Волк бежит так, что его ускорение по модулю всегда равно $a$ и всегда направлено к Зайцу. Скорость Зайца неизменна; каждый раз, когда Волк приближается к Зайцу, тот пригибается; Волк при этом проскакивает мимо и меняет направление своего ускорения. Время между первой и второй встречами Зайца с Волком равно $T$. Найдите время движения Волка $t_0$ до момента, когда он впервые поравнялся с Зайцем, если известно, что $t_0 > T/2$. Считать, что Заяц и Волк бегут вдоль одной прямой; пробегая над Зайца, Волк меняет направление своего ускорения, но не свою мгновенную скорость.}



\task{
	Девочка Маша ходит с постоянной скоростью $u=3$~м/с по прямому мосту длиной $L=100$~м от одного конца до другого и обратно. Мальчик Саша не спеша ходит за Машей со скоростью $v=1$~м/с по этому же мосту. Всякий раз когда Маша проходит мимо Саши, он разворачивается и опять идет в ее сторону. В начальный момент времени Саша и Маша находились у левого конце моста. Где произошла их 3-я встреча (не считая начального момента)? Каково среднее расстояние между Сашей и Машей за большой промежуток времени?}



}
\end{document}
